乞食科Grad左1-2年既你而家搵幾多

我先 2016 grad
非8大degree 乞食文科
而家17k

三大專科18k

13k

專科唔係一grad 18k起跳咩 我仲好羨慕d專科同學添

hea工嗎

cu 水泡n展？

15 grad乞食文學院
得20k完全唔夠生活

有20k都好叻 做邊行

12。

一人做三個dept 既野，sales.support, hr, admin, 9-9

仲唔走

非三大專科，19k

咁叻 邊行

搵工走啦

各位點睇半年工作經驗

同工程小狗巴同一行，喺gradE post 見到佢

話說我頭2份工都係半年內就走 每次都好快搵到工 我諗巴打唔使咁擔心 最緊要面試表現好

專科真好

咪又係做狗，好多時要瘋狂ot, 宵夜或者尾班車走

樓主你讀咩科架
我同你差不多
大學fg但走去做文員
人工低到狗都唔屌
我成日做錯野日日俾人屌
我fg人工低都喊

我都係 人工又低又大壓力, 想走

點解d專科既走哂入黎
想睇下d 非專科

走啦 轉工一定更好 人工都高d

而家讀緊乞食科 好驚，仲要非8大

巴既就準備定考紀律部隊啦

非8大文科有17k，已經好好

特衰政府
唔係都唔會用咁多錢請d非8大既文科仔
出面返左半年發覺d私人工太西1

我打算考入境

唔做政府工我地d文科人都唔知成世有冇30k

8大 濕鳩topup
文職 20k now

Admin officer?

45k 正苦

咁勁 巴打grad左幾年同邊行

same

50K

咁勁fg都20k 邊行

16 grad 邊行好難講 但唔係工程唔係銀行果D

三大理科FG 8.5K

admin+hr 都有18.5k?

巴做乜咁橙

HR

12k
合約黎，貪個title靚先做
準備完約搵過份
但乞食科都唔知搵咩好

0

搵返同行囉 又可以叫高1 2k

走左空白期有1年，啱啱先返左3個月

我見普遍admin hr唔係senior 都係11-14k 15 6k都有不過好少
巴打grad左1-2年都有18.5k 大公司?

年年加人工仲有雙糧兼花紅 同dept幾個同事都做左廿幾年等退休 前景應該唔錯
好唔好就做睇你點睇 對住supplier就大支野 係自己dept就

都係 出面公司太刻薄
絲既英文叻可以可以考慮做eo
做政府都唔緊要 最緊要唔係做狗
做完價值觀都扭曲哂

做咩？ 分享下呀

如果係真嘅就轉工啦 HR Intern都高過你1-2k

唉 小弟嚟緊英國大學yr 2都唔知點好

非專科英文ielts又得條7仔

入政府EO又冇信心一定爭到

非八大 乞食科 17grad
做緊垃圾工 14k

巴是時候轉工了

17年grad, 依家差唔多20k, 黎緊準備加10k

邊行吖ching咁勁

社科master...

政府合約文員14k

19銀行bo

間公司係mnc 都合約

真心，我中學畢業都唔止呢個數啦
2016 DSE，咩都冇讀，20歲唔係 sales / agent，依家搵緊33k，
如有需要可以出銀行statement做證。

~40k
有bonus會好d
grad左3年

邊行吖ching

連登仔公敵嘅HR

14.5K 做緊銀行BO

好想走, 有咩推介

17grad soci
13->15.5k

做緊咩role?

19 grad好撚驚

某Fortune 500嘅AHRM

唔想做simon lee

連登起薪五萬啦
好多蝦腸嚟

算啦唔好想到咁大

轉啦 兩年前返大貓bo intern，佢地請fg 都開緊17k，19日al

銀行既錢途已經算好d 我個屆d同學都係做銀行而家已經有21k

轉一次工加2.5k 唔錯了

[mamber] 早quit早享受 我次次都係裸辭好快就搵工到 [/member]

但我係想轉行多啲 對銀行無乜興趣

乞食科係做政府/銀行既錢途會好d

你冇經濟壓力可以既

Design + Web
12 -> 13.5 -> 15 -> 16

60k

28, 政府

4大 grad
係綠色間野做機師
57k一個月

係 做返本科真係會收皮
同屆有人做返本科加埋ot 都係得15k 左右，但講緊一日返9,10 hrs

16晒銀時grad 16.5k 貪佢hea hea地又有d實用野學下
過2年希望搵到大公司跳高d

上個月grad 14k

12k

今年剛好加到30k

19-20k 算叻仔，搏多幾年升到管理層就4，5萬走唔甩。當你叻仔嘅30歲就差不多管理層。35歲就管理層啦。
到時一路做一路投資移民，55歲就退休。

非八大乞食科
睇上面咁多巴絲咁樣
自己未grad已經準備報入境

大半年 , 19

17fg 22k 計埋花紅應該有 25-26k

非8大

8大 自資program 正宗乞食
出到黎28k左右 做死sales

16 曬銀s

岩岩過30

運氣搭救

點運氣法？

呢個係我當年畢業嘅價，同學普遍高我兩三成。只係想勉勵下宜家人工唔高嘅Ching，頭一兩份工嘅人工唔代表啲咩嘢，大把時間俾你追。行行最尾都要管理人材，最緊要自己可以跑到最尾。

點撚樣行到尾
利申12k想放棄入地盤做

返飲食都萬3喎...

搵間大行攞兩三年經驗，有升職機會就留，無就出去搵下。大行經驗係提升你嗌價能力，同時可以見下世面。入地盤做唔係唔好，最緊要你有信心堅持落去，唔好轉頭又同文職比。

當然市道一般

文職12k hea

當年

巴打果然勁 一年前做緊普通officer 18K 做左一年就做到AHRM

DSE畢業，預咗自己考得唔好
就直接出嚟做嘢

岩岩出黎咩都唔識
只見屋企有人都做HR
就上勞工處搵HR Assistant嘅工
咁依啲Entry level嘅工，都唔會expect你有咩經驗，所以就請咗
細公司，但阿頭好好人，好有心教，我都學到好多嘢，

做咗半年，因為屋企有啲事要請好耐假，覺得唔好意思阻住人個位所以就索性辭職，
臨走之前老細都好好地整咗個farewell party比我，雖然唔係做咗好耐。

屋企settle好之後就開始重新上路，
唔知做乜春好有信心apply HR Officer嘅工，
誤打誤撞又入到，MNC果陣都講緊18k+
臨走前升咗做SHRO，27-8k+

過咗檔就依家呢個人工，啱啱過試用期，因為就加人工所以過probation冇得調整:(

title嘢虛銜嚟架姐，
Fortune 500嘅人工高過market就真嘅

12.5k
就黎頂唔順

16 三大science 搵緊24k
好想轉工

好彩遇到間公司新請人 負碌入左行

好彩遇到好上司無私咁教我

好彩遇到好老細賞識升職加人工

當然自己都負出左好多,但運氣真係佔3成up

14k 無福利無SL

好撚勁呀屌你
有你咁好運就好

三大文科18fg 14k

條友講到似層層咁
可能佢真係有運呢

下個李嘉成仲唔係佢

SHRO有27-8k有乜奇怪？
不過Ching咁fast track之後就可能辛苦啲

又唔好酸到咁
年中都有唔少咁既人，係少之有少姐
依加啲學歷真係唔值錢 (當然唔係講專科)

唔係轉 係加人工
公司係待我不薄既

Grad左幾個月
計埋OT 18k一個月
非三大專科

細公司 待遇係幾好 希望可以學更多野
下個月買好hris比我用後做野就可以更加systematic

算啦
做hra半年經驗就轉到hro
做一年變shro
跳埋槽變am

咪撚玩啦

做MA 轉工14K跳17K

其實點解要唔信
出黎做左野一段時間都覺得際遇係職場幾重要既野
老實講大家都係讀乞食科都知其實張沙紙係私人工真係唔係話最重要
而家整返靚少少個linkedin profile都成日有agent搵

我同你情況一模一樣 你份約幾耐？

預左冇人信，唯有返屋企post下statement contract 糧單

Dse grad我係唔太信但如果fg做兩三年我都會信
因為自己都係17grad hr 14k開始
到而家轉左兩份工都21了
有時都會諗timing真係好重要

不如巴打自己開個post 如果係真當勵志故事都好 始終呢個post係講緊乞食科fg

轉岩工好重要 可以跳得好快

係

專科又點 工作環境差 25k 日做10小時

16FG 讀 industrial engineering

17K > 19K 下個月轉新工32K

3大社科17.5k
想讀個master但唔知讀乜先搵到食

16fg 計埋雙糧花紅得16K 垃圾工

17grad 8大
1st job 13k=> 23k (grad program)

EO 冇大家想像中咁難考，一試無妨
有offer但冇take （實比巴絲笑我傻仔 ）

18K*

最大問題係冇前景

2-3lol

咩工種？

Poly 19 BBA 冇牌 17fg 18.4k
年尾應該上到20k

咁尾機
中大 poly 定city?
之前成日覺得industrial engineering 香港做唔起

非三大soc sci 16 grad
第二份工
24k
但出年未必有得續

可唔可以詳細d
做番哩行？

PolyU
的確係做唔起
根本香港就冇demand

所以一出嚟就去咗做IT算鳩數

巴打咁堅 It邊爬

範

絲打英文一定好勁

介唔介意留嗰tg比後輩學下嘢

6901 freshgrad 1.2K

有冇marketing巴打

一命二運三風水四積陰德五讀書

其實際遇真係可以好大，
可以霉到好仆街，又可以發到豬頭。

呢個po 既目的係想圍爐？

ou 30k

好想知佢點樣升一個grade加一萬
敎下我地上位啦

唔好講呢d
巴打你浸緊咸水，英文分分鐘好過我，我冇考過ielts，估計自己都係7或者7.5
Interview 好多時睇眼緣，jre嘅當然唔可以寫到1999，但都唔使你寫到律師作家咁
加油，外國grad已經有樣野突岀啲架啦

第一份工，加左一次人工 13.5k

話雖如此 自知自己支筆弱弱的 IELTS就話Listened+Speaking拉到overall 7.0 JRE呢啲純考寫作堅淆 所以先想取下經點先可以過到骨

話自己dse grad 做2年野就到am果位巴打肯post ref未呀？

屌乞食科有冇咁易15K打上

主要做 ERP 同 BI tools

13做左一年加到14
想換工又懶sd cv

巴打d skills 大學自學？印象中呢科好似冇乜IT野 介意分享多少少嗎？

上網自學 靠大學真係失業都似

抵你搵咁多

入八大quit 左，去左加拿大打工，就讀完translate master 就入行做interpreter，識左個鬼妹做女友

冇15K果班邊到得閒上網

外國做interpreter應該幾好搵
不過巴打點忽然去Canada打工
我而家讀緊translate
我都想移民
求指教

12個月
得12k好難捱

其實轉1 2次工就好快15k以上 唔好懶轉工就得

加油 有個好exp之前轉工叫價都高d 想當年我第1份工都係得11.5k 但呢份工又整靚到cv

之後

2年點轉兩次工

加左人工再轉工岩架喇

又是時候轉工了

我2年轉左4份工 其實interview表現得好就得

Hr會唔會經常問你點解成日jump

不要再説了

fg做左一年再跳會唔會太短 定做耐多少少？
想轉行

轉行趁早好d 轉行人工都係繼續entry level 所以唔好哂時間留係度

諗住fg 第一份工做夠一年等cv好睇小小..
太天真？

轉行唔會理你上份工做幾耐 唔好哂時間啦

差一個月夠一年

其實我覺得唔係專業，其實分分工nature 總有接近地方

我都係讀IE 你本行定轉左行

In緊正苦

冇野了 拉下少少就見到 我都係轉左行做IT

4大 sci 16.5

巴打做邊範

17 fg 都係樹大有枯枝Poly Ise grad
而家做緊Software QA 起薪19k
做左一年 不過覺得好似冇乜發展空間 諗緊轉BA 有冇路數

通常叫高2k 有時只會加1k 好彩既就真係會跟expected salary加2k

咩工

再講比人起底好少sci 底做，好多同事上lihkg

我都想搵到16.5

我就由vendor BA轉in-house BA

on9

我明呀
我半年約都覺得難捱
希望半年後會有好嘅岀路
大家加油

咪on9啦
邊有sci會出到咁撚高呀?

定係你MLT?

幾時開始連BEng都係乞食科

無野講了
恭喜你

有無chinU四大頹系既朋友仔係到？

本來讀算專既科 ， 但無做，驚辛苦
做政府公營機構 唔多關事工，乞食人工 但開心又hea 遲到早退放假永無詐型
有諗過做成世 好多私人時間俾我為興趣 去學下唔同野

2016grad 3大乞食科,依家16k

遲到早退放假

又招eo啦
大家齊齊加油

八大 sci 15grad 25k

夠唔夠洗幾十萬晒4年時間出黎打份13k工on9

食環阿Sir

20K+bonus

非8大bba16k

文科轉banking其實請唔請

聽講有手有腳就入到

無經驗播唔計呢份唔關事既ft
千其唔好讀文科

三大社科，22K

如果有份工20k +bonus 平均一個月~30k 不過番夜 12-9
做唔做？